武漢零確診真相: 官方停止檢測病人

香港電台:
- 武漢多間臨時醫院, 本用作檢測疑似有患上武漢肺炎的病人. 但現在, 這些臨時醫院已關閉.
- 多間正式醫院, 拒絕接收沒有檢測的疑似病人.
- 武漢官方: 武漢肺炎的新病人已大減, 不必再進行特別檢測

'Wuhan denying virus tests to keep numbers down'
2020-03-23 HKT 13:35

Despite claims made by mainland authorities that there have been no new local infections of the coronavirus in Wuhan in the last few days, people there have told RTHK this is simply not the case.

They say patients are being turned away from hospitals without testing to back the official data, which one person described as a "not medical, but political treatment".

The city which was the epicentre of the Covid-19 outbreak – which has now become a worldwide pandemic – is returning to normal, according to officials there.

Wuhan authorities have already closed the 10 or so temporary hospitals that were set up after regular ones came inundated with patients. The temporary facilities were doing tests on people showing mild symptoms.

Officials say these tests are not needed as the number of new infections has fallen sharply.

But a Wuhan resident, who gave his surname as Wan, disputed this claim. He said that his 70-year-old mother suffered from pneumonia once again after she was discharged from hospital and is now in isolation at a hotel.

He said no hospitals were prepared to admit her because she wasn't tested positive.

He said there is nothing much he can do because he can't leave his home as a lockdown is still in force, and local health authorities only told him to wait.

"I feel helpless," he said.

Other Wuhan residents reported similar experiences.

A member of a volunteer group said his mother, who is in hospital with a heart problem, had seen coronavirus patients being turned away by staff.

Zhang Yi said it is a political need that is making mainland authorities claim there have been no new local infections.

He said he had received messages from officials which showed there were still people coming down with the disease in Wuhan.

"Whether the official figure is accurate or not, I think you will know. This is a political treatment, not medical treatment," he said.

Tens of thousands of people in Wuhan have been infected by the virus since the outbreak began late last year. Official figures show more than 2,500 patients in the city have died from the disease.

A man whose mother died of Covid-19 criticised the government for failing to warn people about the epidemic and for even claiming there was no evidence of human-to-human transmission up until mid January.

Ding Ding said the government is responsible for his mother's death and he plans to file a lawsuit for compensation.

"Basically our family is the victim, we will ask for compensation," he said.

An NGO has also formed a legal team to assist coronavirus patients or their families to file civil claims against the government.

.

國際戰線: 請在twitter廣傳香港電台呢篇報導

Push

RTHK

呢個都叫新聞？
唔報都知會係咁啦

btw, 推

無事就即刻所有人除口罩開兩會啦

真正玩herd immunit....

一早就想殺哂d老人
解決養老問題

問題依D只係網上世界鳩UP 唔可以計數
一直以來話大陸係假數字係無辦法有人證實
特別係無有公信力的主流傳媒去認證
依家RTHK出面咁講 點都唔同囉

仲想告政府? 連上訴人都火化埋

tui

最好係咁

推，港台用條命黎出呢篇報導

美國咪有人告緊

推

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

如果武漢肺炎唔叫武漢肺炎
幾十年之後冇人會記得有個地方叫武漢

大家要好好用呢單新聞 打國際線

push

唔洗問呀貴都知
-無病徵4萬幾個確診 唔計 (之後病發唔知幾多個死)
-無病床 醫院唔收
-非疫症病人唔醫
-出院復發 唔收
-唔驗 死左都唔知咩事 唔計

一貫思維

agree

求Twitter Link

冇可疑

- 武漢官方: 武漢肺炎的新病人已大減, 不必再進行特別檢測
呢個有冇一手汁

煲大佢

唔用腦既藍絲同小粉紅繼續打哂飛機講咩所謂制度上優勢

tweeted

好擔心rthk

點解呢啲post永遠都冇人推

CLS

分化post就個個推

推啊

一貫做法

唔驗就無確診
死左都唔關支那病毒事

Twitter

香港人知冇用
要做文宣俾外國人知

係人都估到啦
中國咁撚多人可以零確診搵鬼信咩
呃弱智小粉紅同無知藍絲廢佬就得

已有HERD IMMUNITY?

Rt啊

係人都知既野係咪新聞？

港台

英文版：

樓上手足出嘅日文版：

歡迎繼續加其他語言

咪撚俾係武漢嘅香港人返嚟呀

推
諷刺搞笑post就上熱門

冇病症唔計啊

你知我知 單眼佬都知

Rthk好波

蚹蛤蟈蜻

唔check了

原post:

佛系防疫 正式啟動‼️

中國式防疫

召喚

係喎!
唔撚檢測咪無病人囉!
咁撚聰明都俾你中國諗到,
難怪你可以做到強國!
好聰明啊!

喜聞樂見

驗又點呀？已發明一種全陰性高速試劑

Pish

好波，咁都得

全

Forwarded

信中國真係0確診果啲西人要驗下智商

推上國際戰線

唔好玩篤爆啦

其他市呢？

推到八國聯軍

你知, 我知, 美帝歐國都知

721831101111

譯曬歐洲疫情最勁各國語言最好

意
法
西
德
荷
北歐4國
韓

都死得7788唔洗驗了

中國式抗疫
唔檢測自然無新增

等定二次爆發

Elon musk

信佢真係0感染既真係On99

冇人病，仲檢測啲乜？

做得好好 我就係要呢啲
根本係到㩒彈弓

有
一直都支持初選配票

多謝手足！！